等恒地收購 業主懶理修葺令

【本報訊】發生塌露台的唐樓有61年樓齡，3年前恒基地產開始收購，由於業主一心等收購，即使屋宇署曾多次發出修葺令都一於少理，任由物業殘破出現結構危險，最終承受惡果的往往是租客及無辜市民，立法會議員黃碧雲批評屋宇署執法不力，間接縱容無良業主「闊佬懶理」。
肇事唐樓於1956入伙，樓高6層，一樓一伙，大都改建成劏房出租，3年前，恒基地產透過代理人田生地產收購，現時居民只剩下1、2及4樓約20戶。屋宇署上月曾視察出事樓宇，並沒有發現明顯即時危險，田生地產承認上一次巡查肇事樓宇，無發現問題，故沒特別維修保養。

改建劏房賺到盡
署理屋宇署總屋宇測量師梁志添昨晚在業主及居民大會上承認，該署上月確認肇事唐樓1樓，部份混凝土剝落，曾向業主發出修葺令，假如業主有立刻跟進，可能不致塌露台。
梁又指，2009年8月曾向大廈業主發出修葺令，業主卻沒理會，翌年屋宇署委任工程人員進行修葺，並重申維修是業主責任，呼籲業主經常檢查和維修。
立法會議員黃碧雲稱，有無良業主覬覦舊樓有收購價值，買入後等待收購賺大錢，為了賺到盡，將單位改建劏房出租，但卻對物業修葺視若無睹，她認為接連發生塌樓事件，屋宇署不應再做無牙老虎，應該加強執法，並應即時巡查全港4,000幢樓齡逾50年樓宇，確保市民安全。

劏房承重遠超個壓力上限
唔倒塌算偷笑

告鳩佢啦， 不顧人命

成層冇左 收都唔洗收

政府應用土地收回條例，收整個地盤發展

玄牛

其實佢無左個單位係咪即係收少幾呎